你地班連登道友隊夠草未

係諗呢句野同時
你地有冇諗過點解大麻係毒品？
Po錯台po多次

大麻的汙名先是出現在墨西哥，然後才出現在美國。當美國人知曉這一點，他們關注的不只是人們吸了什麼，更是「誰」在使用這些藥物。 絕大多數的移民都沒有吸食大麻。事實上，幾乎沒有證據顯示這些外來者曾經使用這種藥物。然而，反對移民的主張興起之後，移民議題便很快成為論戰的重點之一。 20世紀早期，本土主義在美國興起，某些禁酒派人士宣稱喝酒和嗑藥是外國人才會做的事。而在1910年墨西哥革命期間，許多流離失所的墨西哥人為了躲避內戰逃到美國，大量湧入的移民讓美國人對大麻的負面情緒越來越濃厚。 1917年美國財政部的一份報告直指，政府最大的顧慮在於「墨西哥人，還有某些黑鬼和底層白人」把大麻當作娛樂藥物使用，而他們可能受藥物影響，威脅上層階級白人女性的安危。 1911年，加州藥劑師委員會的一位成員發表聲明，對當時大量印度移民所帶來的高大麻需求表示擔憂，他直言道：「這群不受歡迎的人，讓我們白人也開始染上這種惡習。」

亞洲尤其是香港 對大麻咁反感或多或少都係因為鴉片 白粉嘅歷史原因 社會同長輩亦都灌輸左我地好多觀念

其實就好似大陸人聽倒香港獨立會發曬矛咁 因為呢樣野好似係度衝擊緊自己一直以黎嘅價值觀

但就連帶頭汙名化大麻嘅美國 到依加都主動解禁 其實都幾證明倒大麻唔係普通所謂嘅毒品

大麻係治療 癲癇 濕疹 骨痛 甚至情緒病 都有作用
有幾多人keep住食啲好大副作用嘅西藥都根治唔倒呢啲問題
係香港呢個咁大壓力咁多問題嘅城市 其實真係幫倒好多人

我知 好多mk隊草真係搞到好on9
但人類其實已經用左呢種植物幾千年
俾mk仔搞柒都係呢十幾年嘅事姐

我唔係想你地睇完呢個post去隊草
而係想你地諗下如果大麻係咪真係咁一文不值
美國政府又點會傻到解禁呢

———————————————

如果有時間不妨睇下呢條片同文 歡迎理性討論

【TIME】大麻合法化爭論不只關乎植物，一切都與移民有關

至今最全面報告證實大麻醫療價值，科學家籲放寬管制以利後續研究

但係隊草你吸個陣始終有combustion
所以我相信係對個肺有影響嘅

所以外國依加都幾多人用黎整野食

420

你個source冇支持你嘅講法喎

更重要的是，科學家認為大麻可能會造成負面的心理健康影響，比如長期服用大麻可能會增加精神分裂症、社交焦慮症（SAD）及其它精神錯亂的風險，且服用的大麻越多風險就越高。此外，雖然沒有足夠的證據顯示服用大麻與躁鬱症的形成與發展有關，但天天抽大麻卻可能惡化原本就是躁鬱症患者的相關症狀。

不過，科學家在報告中強調，也可能是因為具有上述精神健康問題的人多半希望藉由服用大麻得到幫助，所以造成最後分析結果的扭曲，這有待未來研究進一步探討。

邊度啊對於治療癲癇濕疹情緒病有用

科學家指出，大麻有「確鑿的證據」可以有效緩解癌症化療後的噁心嘔吐、多發性硬化症的痙攣，以及減輕成人慢性疼痛的困擾。此外，有「中等程度的證據」顯示大麻對於阻塞型睡眠呼吸中止症（OSA）、多發性硬化症、纖維肌痛及慢性疼痛等症狀所引起的睡眠困擾有所助益。不過，其它大麻在坊間流傳的療效如增進愛滋病患的食慾或體重、緩和注意力不足過動症（ADHD）孩童的專注缺陷、創傷後壓力症候群（PTSD）與癲癇治療等，科學家只找到「部分及有限的證據」來說明大麻對於上述症狀的治療效果。
執行此項超大型回顧研究的科學家之一、賓州大學流行病學系教授軒尼詩（Sean Hennessy）就直言：「事實上，許多人們使用醫療用大麻的治療目的並沒有被證實是確切有效的。」比如，目前科學家並沒有找到「足夠的證據」來證明大麻對於癌症、大腸躁鬱症、肌萎縮性脊髓側索硬化症（ALS）、帕金森氏症及肌張力不全症有治療效果。

呢個係外國都仲係debate緊嘅問題

同埋主要都係heavy use同埋mixing of substance出現嘅機會多啲 但個機會率都唔高

如果係治療mental illness上 咁始終有therapist monitor住都會安全好多

濕疹

癲癇

樓主係咪有病，需要用到大麻內嘅某啲成份去醫病
但又無其他藥物可以取替，非用不可？

定還是你只係好似一般嘅道友咁，為咗吸食個下帶嚟嘅快感，精神錯亂一刻嘅快感

你唔需要答我，你心入面自然有答案

俾班mk搞到柒哂 係西方根本好普通

講醫學成效係咪應該分返開THC黎講，發覺你地班友淨係講大麻可以醫病。

其實主要係大家好難接受呢個世界有d野明明犯法 但比人吹到又毫無壞處 甚至有益呢個說法
覺得幫大麻出聲個班 根本係因為隊完草爽 然後又想覺得自己唔係道友 合理化自己行為未講大堆blablabla 外國都合法 大麻可以醫病 呃9自己

隊草拎嚟醫情傷都幾有效

道友收皮啦想chill 咪認
又拉醫療嚟講 你個腦就真係有問題

講講下醫療十級跳咗 娛樂用大麻又贏

舒緩到唔少病 不過醫唔到道友班弱智仔

其實主要係香港mk吸完要post ig sc
一係就吸過量吸到成個傻西咁笑笑笑周圍搞其他人
一係就係條街周街大嗌話俾人聽自已食左大麻好威咁
住外國周不時都聞到，你唔阻到人有鬼人理你咩

隊支草都會覺得威 真係好on9好井底

大麻最大嘅concern反而係令人食耐左會覺得唔夠high，之後就會開始試其他野。如果你定力夠高淨係隊草其實真係同飲酒差唔多